月球背面好神祕 美太空人曾聽見詭異嗚嗚聲

月球背面因為永遠背對著地球，增添其神秘感，甚至有傳聞月球背面住著外星人，只是傳聞八卦性質居多。不過11年前有份解密文件顯示，美國「阿波羅10號」太空人確實曾在月球背面聽到「神秘嗚嗚聲」。

科學頻道（Science Channel）兩年前製作的紀錄片《NASA無法解釋的檔案》中，播放出1969年美國「阿波羅10號」太空人在環繞月球航行時，在月球背面聽到「神秘音樂」，「嗚嗚嗚」的呼嘯聲持續了一個小時。據報導，當時3位太空人透過耳機都聽到一種神秘的「音樂」，令他們驚訝又疑惑，一度討論要不要向NASA報告。

錄音檔中可聽見下列對話：

「聽起來像，你知道的，外太空類型的音樂。」
「你有聽到嗎?那個呼嘯聲?嗚嗚嗚嗚!」
「好的，那真的是很奇怪的音樂。」

紀錄片請來專家分析，有人認為是磁場或大氣干擾無線電，但專家指月球上沒有磁場，也沒有足夠的大氣引起這樣的問題。許多人認為是3位太空人的心理作用，但「阿波羅15號」太空人沃爾登（Al Worden）在節目中表示：「阿波羅10號太空人非常習慣太空中的各種噪音，所以如果連他們都覺得奇怪，那一定是真的有。」

lm

major tom

月亮唔會轉架？依家先知

see u on the dark side of the moon~

真空點聽到聲

有一說法外星人溝通係唔需要語言
係類似心靈感應

我屌
一齊做月球bb

太空有聲???

不嬲覺得地球係宇宙第一 地球人永遠都係唯一合法居住地方，其他啲就收皮啦

咩黎

太空人有冇帶槍械上太空??

係haynes 茄汁豆廣告黎

not for astronauts

阻人扑野

Macross

林明美唱緊可曾記起愛姐 冇咩野

唔係納祽德軍係月球背後咩?

真係唔明點解D 人幻想既外星人. 一定係人形, 有4肢有胸腹5官.

因為唔係人形果 d叫外星生物

突破盲腸

透過耳機呀

咪撚就係 真係當人白痴
係D死台狗先會信

月球圍住地球公轉
但自己都會自轉
所以Darkside of the Moon係從未show過出黎

太空唔係完全真空

楊利偉當年都話聽過類似既聲

好撚正

cls

當時3位太空人透過耳機都聽到一種神秘的「音樂」

古埃及人黎架

異形聖約咩

其實常識黎 但好多人都唔知

可能係有個太空人自己扮聲嚇另外兩個啫

點解當年佢地唔嘗試去搵個真相出黎

驚Mr.坐時光機返去抄

但講真以地球科技 要影下背面根本唔難

一早影過，只係冇企過上去

我都覺得應該要知 不過真係依家先知 唔明上一頁點解咁多人負評 唔知咪學下囉 咁鬼惡

唔係小學科學教架咩？

tidal locking
潮汐鎖定

係反螺旋族啊

嫦娥四號唔係去左背面降落咩？

納祽高官多數走左佬去南美 以色列特工組織莫薩德就去南美捉班高官番以色列受審
傳元首就走左去南極 project High Jump就係當時美軍去南極打班殘餘納祽軍

魔動王

你娘親呢個post好撚多盲毛 透過耳機無線電啊屌死你

而家係咪話支那影到月球背面d相

大地鼓動⋯

痴撚線！美國太空人第一次登陸月球有三隻巨型ifo係上空睇住佢唔講

ufo

佢喺泳池就梗係聽到聲啦

Details

但係我想知個科學原理係咩
就算誤差有一分鐘 經過幾十萬年 其實都會睇到背面
係咩原理 可以公轉自轉速度完全一樣

變形金剛

潮汐鎖定

因為月球用黎比外星人mon住地球
我地只係外星人既玩物

好耐之前已經講緊喇

月球一直都係用緊一個好神奇嘅自轉同公轉速度圍住地球轉

講佢神奇係因為咁樣嘅速度令佢永遠都係用同一面對住地球

成個銀河系都係得地球先咁特別有個衛星跟住佢行，其他行星都係圍住太陽公轉

曾經美國射左部機上月球到測試，部機原理就係類似一個打擊器，登陸月球後打一下月球表面，再錄返d聲波，正常實物同空心嘅回聲係唔同，得出嘅結果係月球係空心嘅

另外組成月球嘅成分係一種類似鐵質嘅物體，一個天然嘅衛星竟然全個都係咁嘅成分就好似機器咁

所以好多人都話月球係用嚟觀察地球嘅一個裝置

補充多少少

月球同樣神奇嘅地方就係佢嘅位置再加上佢嘅體積，剛剛好係會遮晒成個太陽，造成日蝕現象，唔多亦唔小

月球地底個度有氧氣，如果有一日月面裂開，咁月球表面就可以充滿氧氣，人類可以移居。
上次個朋友話我知，佢對耳唔知點解好長既。

其實重係唔係好明點解睇唔到背面 上google睇過解釋都唔明，自轉點解會睇唔到背面 有冇人可以簡單解釋下

成個銀河系得地球有衛星
下面個啲都廢撚事駁

自轉速度同公轉速度一樣，變成永遠好似只有一面向住地球

成個銀河系都係得地球先咁特別有個衛星跟住佢行，其他行星都係圍住太陽公轉
跟住地球行係咩意思

其實佢應該想講係得地球有咁大粒衛星，其他星球既衛星對比本身個星球細好多

好神祕

唉..

吹得就吹

中國冇上過太空 假野

呢個我知呀 但自轉360度咁轉點解會睇唔到呢？
我試過拎起個波圍住自己自轉加公轉都係唔明
有冇人可以指教下

月球背面有架損毀了的巨型UFO

地球朋友意思， 其實當時係月背放左個屁！

你覺得上面幅gif 兩粒月球有咩分別

一個有自轉 一個冇

360度咁轉 點解淨係睇到一面

片會唔會易睇啲

其實係小學教 可能你老師太廢 唔關你事

究竟太空係唔係絕對真空?
聲音有無得經其他方式傳播?

陰謀論真係得啖笑

?

唔係小學已經知啦咩
上面條兒登仔做乜鳩

禾刀賞問

儘管這個聲音的來源尚未得到解釋，但是楊利偉告訴隨後執行任務的航天員不必為此害怕，這屬於「正常現象」。

蟈

你轉一圈360，個波係你手唔郁但一樣360
咁咪大家轉速都一樣囉⋯⋯

段youtube 個笑哈哈都唔係360咁轉既

係囉

咁都唔明就算撚數啦

好似不嬲講緊太空唔係完全真空

個笑哈哈原本向上，過咗一段時間之後向下，呢啲咪叫自轉囉

琴日開始諗左好耐都唔明

兩個都會轉 但係永遠都轉唔到月球背面比地球人睇

左面咪轉咗360度

唉屌 發覺自己好撚蠢 係咁睇都唔明

唔係理科撚邊個會睇書學ed野
我都係細個睇newton先知咁神奇

小學已經有教
唔係理科撚都有學過

1.你當你自己係月球，搵個中心點，然後望實佢公轉一圈
2.你自己原地轉一圈

再諗清楚

但衛星自轉公轉一樣周期係咪唔常見

癡撚線

咁撚樣都扯到臺灣
你話連登冇人帶風向引班傻仔打機細路仇臺我真係唔撚信

簡單啲
你想像自己圍住一條柱轉圈
但轉圈過程要永遠都正面對住條柱
咁你圍住條柱公轉咗一個圈
你自己都自轉咗一個圈

重讀小學啦屌

tidal locking，上面有list

月球背面有transformer

成個銀河系都係得地球先咁特別有個衛星跟住佢行

應該話科學撚先岩 身邊好多人都唔知
而且小學得"常識"學 真係學常識

小學有撚分文科理科

有 關 科 目 ： 小 學 常 識 科
年 級 ： 小 學 六 年 級

我唔知而家啲課程係點啦
但當年讀嘅常識科係有教嘅
上到中學唔記得中一定中二嘅地理科都有再提過

好似細過學校都有教過 奇怪點解呢到會有人唔知

潮汐鎖定唔只地月系統有，好多土星同本星嘅衛星都有，完全唔罕有

月球有鐵有幾神奇？其中一個月球形成理論係因為大碰撞，所以月球成份同地球會相近，斜長石形成地殼、鎂鐵質同橄欖石形成地函、半熔融鐵核心。月球係太陽系入面密度第二高的衛星，點空心呀

係我哋別好彩係呢個時候生存到，月球未來會愈來愈遠直至地球同月球互相鎖定公轉同自轉永遠同一面向住大家

唔係唔會轉
天才

月球自轉同公轉都係27日，咁咪由公轉中心任何角度(地球)睇永遠都係同一面向住觀察者

唔係速度一樣，係時間一樣

小學冇教咩

太陽系唔少

你試下喺頸後面寫個字
之後一路面向另一個人一路圍住佢轉
你問下佢睇唔睇到你頸後面係咩字

月震都可以有聲

張gif乜都show晒，不如你望下左面個月亮係咪得一邊對住地球

其實比你拎住嘅嗰個波都自轉緊
你試下mark 低個波嘅面向
拎住佢，你自轉半圈再放低佢
睇佢係咪轉左半圈

香港學生真係愈嚟愈退步

其實月球好撚遠
唔係話去就去

佢應該意思話
咁特別自轉=公轉嘅衛星
雖然都錯

唔讀書囉

台灣報導

速度有分 angular 同linear
angular 可以話冇錯嘅
轉嘅度數一樣囉

大陸唔係已經派左太空船上去月球背面睇左啦咩? 都係一樣無乜特別.....

痴撚線我以為月球永遠一面對住地球係常識, 估唔撚到咁多連登仔唔識, 仲要話諗極都諗唔明
家下00後到底學緊乜野屎片?

雞？

早幾個星期喺 Discovery Channel 睇過，科學家對月球土壤作出分析，成分同地球接近。暫時最可能嘅推斷係：

喺地球形成嘅初期（仍未完全冷卻），同巨形嘅星體發生碰撞。外來星體溶入地球，再因力學原理，分裂出另一個星體環繞地球公轉，呢個就係我哋嘅月球。

地球唔係唯一有衞星環繞運行嘅行星（木星有四粒），但係月球作為一個衞星，佢對行星(地球）體績同質量比例之高，喺太陽系係獨有咁高。

幾十年蘇聯都派左衛星影過相啦，仲等你中國？

其實tidal lock係好常見既現象

想像下月球係個oval shape既野，重心係靜止既時候應該穩定指住地球

但係當呢舊野轉既時候重心離開左原本既位置，但係地球引力又想扯番去原本個位

咁佢轉既時候重心位置變化就變左
個oscillating process, 當過左好長好長時間能量消耗左，個重心同轉速搵到個平衡，支long axis穩定番去原來位置，咪變左tidal lock

太陽係得水星同金星無衛星，其他都有

點解無Professor pow pow既留言既

以地球同月球大細比例，地球係無可能吸引個咁大衛星

其實我覺得太空好多野都未必用到地球現有知識黎解答 好似佢就算冇用耳機話聽到聲 你都唔肯定係真定假

有日環蝕？

土星：what???

太空唔同波長嘅幅射多到仆街
有聲真係唔奇...

我聽到侵侵聲

唔係真空
其實去到月球都仲會有游離嘅氧氣粒子，中學實驗室部真空機可以抽得更真空
不過無論係點，密度都未高到可以傳聲音

聽過有個說法話月球係古文明製造同發射上去，因為佢主要成分係鐵同空心，似巨型太空船
用來喺夜晚反射太陽光，等夜晚可以光啲

就算細個有教唔記得晒或當時仲係小學雞唔明原理都情有可原。
屌 而家咁人多人用文字，圖片，影片解釋畀佢聽咁都唔明。
都未見過有人蠢撚到咁，如果同呢啲人做同事遲早爆血管

不如你當地球同月球個自轉軸係垂直 會唔會令你放棄係咁諗點解轉唔到背面比地球睇

當年好似影到 二戰失蹤轟炸機 係月球背面

屌你老母，入嚟諗住學下野，或者睇下有冇有趣嘅陰謀論
點知啲討論低質到，又有盲撚話真空冇聲，又話得地球有衛星，又咩諗極都唔明月球自轉

其實月球自轉速度同公轉速度
令到地球永遠見唔月球另一面
已經好神奇

追post追到我想講救命

以前高登唔識真係出少句聲
自己去學識先參與討論

而家上到好似免費幫人教仔咁
仲要教極都唔明

乜柒機都唔會聽到！

冇media傳播sound wave

耳機只係用黎聽，即係有收音啦 但收音都唔會收到任何聲 因為冇wave!

屌你老母成班冇讀過書咁 仲要紅字衝出黎柒

無線電耳機 無線電波咪可以太空中傳播，磁場亦會影響到佢，你係咪未用過手提電話或者對講機？

咁就奇怪，點解依家仲有咁多說法，關於dark side of the moon?

其實係佢地個例子講得唔好 成日拎一個人圍住一個人轉 大佬呀地球上我地唔係住哂一邊架麻 姐係中間被人圍住黎轉個個係有360度視野
最重要既自轉軸又無人up出黎

無線電耳機呀大哥，唔係架野點同地球通訊？搵個大聲公播去地球呀

啲人都唔睇唔理玩陰謀論無視事實同科學

月球係古代高文明人 整上去啦
佢個種金屬係自然界無 要經提煉出黎先有既純度偏高既金屬
就係咁硬淨既金屬 先頂得住啲隕石撞埋去 凹個少少 比著撞陸土 都已經崩左半

所以班友上去 鑿落去鑿唔入 同埋個回音 係個大鐵球同 迴響左勁耐 係一個空心既大鐵球

' 跟住佢行' 樓主嘅意思係咪指 '跟住佢轉' 呀？

有冇咁難明

月 球 的 自 轉 周 期 剛 好 和 它 的 繞 地 公 轉 周 期 相 等 ， 這 種 情 形 稱 為 同 步 自 轉 ， 因 此 ， 在 地 球 上 的 人 類 永 遠 只 能 看 到 月 球 近 地 的 一 面 。 同 步 自 轉 的 出 現 絕 不 是 意 外 巧 合 ， 由 於 月 球 的 質 心 並 不 位 於 月 球 的 中 心 位 置 ， 而 是 較 月 心 更 接 近 地 球 ， 結 果 在 相 互 的 引 力 作 用 下 ， 最 終 把 月 球 的 自 轉 和 公 轉 周 期 鎖 定 成 一 比 一 。

有興趣可以睇下 Sem 1 Chapter 7

地球都有人話係平啦

好明顯係人為，你信唔信咁啱月球自轉周期令到永遠同一面對住地球

上面咁多高手 有冇人可以解釋下點解月球係空心

睇撚完幅圖都唔明 正白癡 返開庇護？

係地球上面 = 撞鬼
太空= 外星人

太空會唔會撞鬼？

唔洗出呢類post啦
連登仔弱智係人都知架啦

其實想知多啲 可以上utube睇下啲人點解釋

冇，因為唔係

勁

利害吧

聽聞人類探索海底 都唔夠太空咁多, 係唔係真??

其實海底世界先係最神秘

沒事兒，沒事兒

上面講左 tidal locking，係一定會咁發生，好多星體，什至衛星都係呢個模式運行

EM wave就唔係sound wave啦
光頻都可以倍大wave length做sound架, 但係未真係sound丫
搞清楚先啦

EM wave就唔係sound wave啦
光頻都可以倍大wave length做sound架, 但係未真係sound丫
搞清楚先啦

柒唔切

其實好似磁石咁之麻
有冇咁難明??

玉兔黎姐

知唔知土星有幾多衛星

智障就咪衝出黎啦

太空船對外通訊咪用無線電囉，太空船入面有空氣咪有耳機無線電轉聲波，邊個叻唔切 唔講啲怪聲邊度嚟，平時用緊啲無線耳機受磁場干擾咪一樣影響到聽到嘅聲

咁而家太空人就係由無線電耳機聽到個聲囉
冇人話個怪聲係sound wave 嚟喎

畫到咁cute

其實月球係咪非天然，係有人造出黎？

原來你唔使郁個頭就睇到後面嘅野

月球空心係未經證實同埋唔好信晒陰謀論嘢

你就真係衝出黎柒喇

其實月球背面係咪美國政府當年同灰人既道西基地既協議一樣

如果月球停咗係日蝕位置長期唔郁、地球會唔會滅亡？

如果當時鐘既中心係地球
之後插個球體係秒針到
咁都係永遠得一面面向地球
但呢個情況下月球算唔算係自轉？

陰謀論當故仔睇下係幾有趣

有人話好多古代既神話傳說都無月球出現，好似蘇美，埃及，舊約聖經同中國神話都唔太著墨係月球，會唔會月球根本係上古文明時仲未出現

咪又係衛星
洗唔洗搞到咁神秘

發現child登仔 有閱讀障礙
都話耳機

一路睇腦海一路響起pink floyd嘅音樂......

我都buy呢個觀點

pvrr an b Bob. hmm n

h @):- z

睇完呢個post想問句
香港教育係咪失敗成咁

有日規 有月軌 嫦娥？ 靜夜思？ 要幾古？

創世記已經寫咗月球啦ching……

教到字都唔撚識睇

屌 見到呢個留言 笑撚佐
咩都唔識 仲要屌番人地紅字佢
痴撚線 讀屎片？
番鄉下食屎啦 唔好係香港害人

D人連月球識反射大陽光都唔識啦

咁呢個就點都知嘅……
月球點轉反而真係冇咩印象
可能小學教呢課個陣水過鴨背就教完

連登學術post
一係陰毛論
一係偽科學
真係未入嚟都估到

其實一時近一時遠
咪理佢啦

有野學嫁
呢度係小五課室

呢個正
利用引力解釋
唔撚會唔明掛
即係手拉手
一個人原地轉
另一個一定係同一面向住自轉條友
嗰條友咁都唔明就算啦

？

好人似話個物理技術唔夠
好難繼續向下
而且預計冇乜野睇
而太空除左距離限制
其實技術問題不大
戴多個頭盔: 好似係

就算月球自轉速度等於公轉速度
但如果佢條自轉軸唔係純正（180度）我地其實係咪可以睇到少少月背？

最大問題上宇宙係成本同效益差太遠

木星唔止四粒衛星，係伽俐略當初只發現四粒，後來有更多衛星俾人發現到

文盲
睇下條link啦屌你老母
TW呀 弱撚智

深海 可以探測一下有冇史前大怪獸.........

常識堂上過未

見到學術台討論都咁多偽科學撚，真係吹脹…

竟然講到月球係人造？空心？

根據最新嘅科學研究，月球嘅形成時間大約係45億年前，同地球相若（有一個講法係，星體撞擊所產生嘅能量，令地球需要更長時間去冷卻）。呢個硏究，進一步令星體撞撃而產生月球嘅學說，變得更可信。

再貼：

屌你老味你都識講轉聲波啦! 即係本身唔係「聲音」啦!
太空一定有EM WAVE架啦, 隨時係任何地方放大波長都可以變聲架, 咁又有乜咁神奇呀

根本個新聞就係戇鳩, 你以家拎個電筒照住個receiver再倍大聲波佢都聽到聲架, 唔通個電筒又有神秘音樂比你聽?

搞清楚未呀 解釋到覺得煩

就係落海其實預期係乜都冇
相反太空好有空間
例如而家嘅通訊科技同埋更長遠嘅探索可居住星球兩樣都好緊要
相反海底
比你揾到新物種
啲有錢佬：

掟幾千億出嚟揾海棉寶寶

成個銀河系都係得地球先咁特別有個衛星跟住佢行

咁肯定既語氣 真係科學家都冇你咁威

仆街 10頁吹on9野

咁撚多負評， 我問條友話得地球係咁咩意思呀

邊個話空心？！

月球永遠同一面對住地球唔係啲咩神奇既事
只係因為地球既引力導致月球形狀被拉長
而家月球形狀會變成類似ellipsoid
有A, B兩部份突起咗
假設A比較近地球, B就係背面離地球比較遠
如果月球自轉既angular velocity同佢公轉既angular velocity唔一樣
當A嗰部份偏離咗地球同月球重心相連嗰條線
地球既引力就會對隆起嗰施加torque
因為A離B比較近，對A施既torque比對B既torque比較大
兩者既net effect會令系統能量minimize，即係月球自轉速度同公轉速度一樣
但係點解地球冇畀太陽tidal lock，係因為tidal locking既效應係取決於大星體對細星體既gravity gradient
重力正比於距離既-2次方
個gradient就係正比於-3次方
因為太陽同地球距離>>地球同月球距離
所以太陽對地球tidal locking效應非常弱
到今日依然未去到equilibrium

前題要星體距離夠近
地球同太陽太遠所以冇tidal locking

咁太陽會唔會/有冇tidal locking 水星？

天文學家原本認為水星是被太陽潮汐鎖定的，這是因為在適合觀測水星時，它都以同一面朝向地球的觀測者。1959年，雷達觀測證明水星是以3:2的軌道共振而非1:1的完全潮汐鎖定；即水星每自轉3圈就繞着太陽公轉2圈。這使得地球上的觀測者在適合觀測的時間觀測時，水星都以同一面朝向着地球，出現它似乎被潮汐鎖定的假象。水星的軌道離心率造成穩定的3:2軌道共振。

分唔到邊個先係假膠

望上天，月球同太陽差唔多一樣大（直徑/距離比）。
巧合到咁，肯定上帝做出來。

大把衛星有潮汐鎖定

呢段用字好亂，spin-orbit resonance 唔同 orbital resonance

月球背後有德軍準備反攻歐洲

水壓gg